<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet href="feed.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Digging the Digital</title>
	<atom:link href="http://dtd.local/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dtd.local</link>
	<description>Vol Blogdrift!</description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 06:53:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>nl</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>http://dtd.local/wp-content/uploads/cropped-dtd-logo-32x32.jpg</url>
	<title>Digging the Digital</title>
	<link>http://dtd.local</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<atom:link rel="hub" href="https://bridgy-fed.superfeedr.com"/><atom:link rel="hub" href="https://pubsubhubbub.appspot.com/"/><atom:link rel="hub" href="https://pubsubhubbub.superfeedr.com/"/>	<item>
							<title>[Like] How to Add Custom Content to WordPress Feeds &#124; Digging In&#8230;</title>
				
		<link>http://dtd.local/18043-2/</link>
				<comments>http://dtd.local/18043-2/#respond</comments>
				<pubDate>ma, 24 jan 2022 07:46:06 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[kinds-like]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dtd.local/?p=18043</guid>
				<description><![CDATA[]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-like-of h-cite">
<header>
<a href="https://digwp.com/2019/09/add-content-wordpress-feed/" class="p-name u-url">How to Add Custom Content to WordPress Feeds | Digging Into WordPress</a> <em>(<span class="p-publication">digwp.com</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary"> </blockquote></section>]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/18043-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>[Like] Incredibly Detailed Miniature Sculpture of San Francisco&#8217;&#8230;</title>
				
		<link>http://dtd.local/18032-2/</link>
				<comments>http://dtd.local/18032-2/#respond</comments>
				<pubDate>ma, 17 jan 2022 16:00:23 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[kinds-like]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dtd.local/?p=18032</guid>
				<description><![CDATA[]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-like-of h-cite">
<header>
<a href="https://nl.pinterest.com/pin/8373949295951676/" class="p-name u-url">Incredibly Detailed Miniature Sculpture of San Francisco's Historic Record Store | Miniatures, Joshua smith, Miniature art</a> <em>(<span class="p-publication">Pinterest</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary">Jan 17, 2018 - Miniaturist Joshua Smith recently created a scale model of the historic Discolandia Record Store in San Francisco's Mission District for an upcoming exhibition at the Palo Alto Art Center.</blockquote></section>]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/18032-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>Manifest</title>
				
		<link>http://dtd.local/manifest/</link>
				<comments>http://dtd.local/manifest/#respond</comments>
				<pubDate>zo, 16 jan 2022 19:30:57 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[Klotecorona]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=18025</guid>
				<description><![CDATA[Al isolerend ben ik inmiddels aan het einde van seizoen 1 van de serie Manifest op Netflix. Ik zou het omschrijven als X-Files meets Lost (seizoen 1-2). Een groeiend mysterie over een groep vliegtuigpassagiers die na na aankomst in New York (natuurlijk) ineens 5 jaar in de toekomst zijn. Terwijl de rest van de wereld [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[Al <a href="/tag/klotecorona">isolerend</a> ben ik inmiddels aan het einde van seizoen 1 van <a href="https://www.guidinc.nl/nieuws/recensie/manifest-netflix-review-trailer">de serie Manifest</a> op Netflix. Ik zou het omschrijven als <em>X-Files meets Lost (seizoen 1-2)</em>. Een groeiend mysterie over een groep vliegtuigpassagiers die na na aankomst in New York (natuurlijk) ineens 5 jaar in de toekomst zijn. Terwijl de rest van de wereld ze dood waande en door is gegaan met hun leven. Dat vraagt om antwoorden natuurlijk. Hoe kan een vliegtuig 5 jaar verdwijnen terwijl het voor de passagiers alleen wat heftige turbulentie is? En natuurlijk is er een grote rol voor geheime overheidsoperaties die zelfs de NSA boven de pet gaat. De serie is minder voorspelbaar dan ik vooraf had verwacht en er zitten wat aardige plotwendingen in. Die de plotholes wel weer goed maken. Ik ben benieuwd naar seizoen 2, ik vrees wel een beetje voor het Lost effect...]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/manifest/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>[Note] Het is wel ironisch dat ik nu in isolatie zit in de ene k&#8230;</title>
				
		<link>http://dtd.local/isoleren-kamer/</link>
				<comments>http://dtd.local/isoleren-kamer/#respond</comments>
				<pubDate>zo, 16 jan 2022 15:33:56 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[Klotecorona]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17998</guid>
				<description><![CDATA[Het is wel ironisch dat ik nu in isolatie zit in de ene kamer in huis die nog moet worden geïsoleerd. Iets wat op onze planning staat voor dit voorjaar. Het geeft me nu de tijd om eens goed uit te vogelen waar we eigenlijk moeten isoleren. En hoe dat aan te pakken...]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[Het is wel ironisch dat ik nu in isolatie zit in de ene kamer in huis die nog moet worden geïsoleerd. Iets wat op onze planning staat voor dit voorjaar. Het geeft me nu de tijd om eens goed uit te vogelen waar we eigenlijk moeten isoleren. En hoe dat aan te pakken...]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/isoleren-kamer/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>De avonturen in isolatie. Dag 1.</title>
				
		<link>http://dtd.local/de-avonturen-in-isolatie-dag-1/</link>
				<comments>http://dtd.local/de-avonturen-in-isolatie-dag-1/#comments</comments>
				<pubDate>zo, 16 jan 2022 15:25:20 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[bloggen]]></category>
		<category><![CDATA[Klotecorona]]></category>
		<category><![CDATA[liveblog]]></category>
		<category><![CDATA[verslag]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17995</guid>
				<description><![CDATA[Tja... de dag moest natuurlijk een keer komen. Met zoveel besmettingen om me heen was het een kwestie van tijd dat de Omikron variant zich zou nestelen in mijn keel. Zo voelt het in elk geval wel. Sinds vanmiddag heb ik echt een rauwe keel, ben vermoeid en voel me gewoon slap en hangerig. Ik [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[Tja... de dag moest natuurlijk een keer komen. Met zoveel besmettingen om me heen was het een kwestie van tijd dat de Omikron variant zich zou nestelen in mijn keel. Zo voelt het in elk geval wel. Sinds vanmiddag heb ik echt een rauwe keel, ben vermoeid en voel me gewoon slap en hangerig. Ik beschreef het in mijn bronnen- en contactrondje vanochtend "als het nu januari 2020 zou zijn geweest, was ik gewoon grieperig". Maar nu heb ik dus een hoogst besmettelijk virus onder de leden aldus het RIVM en de GGD.

Terug naar vrijdag. Ik heb me ziek gemeld van werk, ik voelde me niet zo lekker en had moeite me te concentreren op een aantal documenten. Later die middag komt het bericht dat een juf van Finn positief is getest. Het advies is om Finn wel te laten testen. Ik besluit een test te plannen voor mezelf en Finn samen. Dan kan hij zien dat er niets engs aan is, als zijn vader het ook doet. Ik verwacht weinig van de test, de vorige testen waren immers ook negatief. De zelftest van donderdag die ik deed vanwege een fotoshoot was ook negatief.

Zaterdag voel ik me weer kiplekker. We fietsen samen naar de teststraat, vangen wat Pokemons en 's middags blijven we thuis om wat te gamen en te knutselen. Niets aan de hand. We voelen ons allebei prima.

Zondag word ik wakker met hoofdpijn en een verkouden gevoel. Het eerste wat ik doe is kijken of er al een uitslag is. Ja. Positief. Mooi klote. En nu? Ik lees me in een paar minuten suf op mijn telefoon over het verschil tussen isolatie en quarantaine, wat ik nu wel en vooral niet moet doen en hoe het gezin er mee te maken krijgt.

Ik begin met een lijstje contacten. Gelukkig ben ik de afgelopen week vrijwel niet in aanraking geweest met andere mensen. De lijst is beperkt. Ik maak een verhuislijst wat naar onze voorkamer moet. Ik moet immers in isolatie maar wil wel door kunnen werken en leven voor zover dat kan. Gelukkig hebben we een extra kamer in huis met slaapbank en ruimte om te werken. Ik zet een bureau in elkaar, verhuis mijn schermen, boeken en wat kantoorspullen. Vervolgens pak ik kleding, toilettas, een net mandarijnen, schoon beddengoed en natuurlijk mijn <a href="http://dtd.local/17950-2/">diorama knutselwerk</a>.

<img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-17996" src="http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1417-scaled.jpeg" alt="" width="2560" height="1440" srcset="http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1417-scaled.jpeg 2560w, http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1417-768x432.jpeg 768w, http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1417-1536x864.jpeg 1536w, http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1417-2048x1152.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" />

En daar zit ik dan. In isolatie. Dankzij de <a href="https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/coronavirus-covid-19/thuisquarantaine/in-thuisquarantaine-door-corona">nieuwe versoepelde maatregelen</a> mag Helie wel naar buiten. Zij heeft een boosterprik gehad en is volledig gevaccineerd. Dat zorgt dat we niet compleet afhankelijk van de buren zijn, al bieden zij wel meteen hun hulp aan. Heel fijn! De kinderen mogen helaas niet naar school deze week, wat echt dik balen is. We moeten nog zien hoe zich dat ontvouwt deze week met thuisonderwijs en de toetsen die Tess heeft. Gelukkig zijn die pas vrijdag. Mocht ik al eerder klachtenvrij zijn, dan zou ze die in elk geval wel kunnen maken.

Inmiddels lees ik <a href="https://rkvssr.nl/">het blog van Erik Visser</a> nog eens terug. Hij is geregeld in zelf-isolatie gegaan en hij hield toen tot drie keer toe een liveblog bij. <a href="https://rkvssr.nl/2020/08/05/wat-te-doen-met-die-loge/">Deel 1</a>, <a href="https://rkvssr.nl/2021/01/02/eindelijk-vrij/">deel 2</a> en <a href="https://rkvssr.nl/2021/03/22/de-belevenissen-van-quarantaineman/">deel 3</a>. Ik kreeg al wat tips van hem aangereikt, met name over gebruik van gemeenschappelijke ruimtes, zoals de badkamer of de gangen. Aan zijn verhalen heb ik zoveel meer dan de folders van de Rijksoverheid, waar ze verwijzen naar artikelen op Vice en Cosmopolitan, waar ze zelf voor hebben betaald. Flauwe flutstukjes met nul meerwaarde als je echt in isolatie moet. Je kunt beter posts zoals die van Erik onder de aandacht brengen.

Toen ik zag dat Erik een liveblog had, wilde ik dat ook natuurlijk. Maar een snelle tocht langs plugins en mogelijkheden laat zien dat het vooral allemaal weer gedoe is.  Betaalde plugins, dingen met filters en aanpassingen in themes. Dus nee, geen liveblog hier, maar losse posts en notities. Ik tag ze met <a href="/tag/klotecorona">klotecorona</a>. Dus die feed en pagina kun je volgen voor de updates. De updates zullen korter zijn dan deze aftrap.

Denk ik.

We zullen zien. Zojuist is een kop thee en spekkoek voor de deur gezet. Isolatieman signing off!]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/de-avonturen-in-isolatie-dag-1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>40</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>🔖 Keep the Web Free, Say No to Web3</title>
				
		<link>http://dtd.local/keep-the-web-free-say-no-to-web3/</link>
				<comments>http://dtd.local/keep-the-web-free-say-no-to-web3/#comments</comments>
				<pubDate>za, 15 jan 2022 07:31:35 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[kind-bookmark]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/keep-the-web-free-say-no-to-web3/</guid>
				<description><![CDATA[Zoveel meningen over technologische vooruitgang. De voor- en tegenstanders nemen meer dan ooit hele sterke standpunten in. Zelfs hier is de discussie meer gepolariseerd dan ooit.]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-bookmark-of h-cite">
<header>
<a href="https://yesterweb.org/no-to-web3/" class="p-name u-url">Keep the Web Free, Say No to Web3</a> <em>(<span class="p-publication">yesterweb.org</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary">A look at what is wrong with Web3.</blockquote></section>
Zoveel meningen over technologische vooruitgang. De voor- en tegenstanders nemen meer dan ooit hele sterke standpunten in. Zelfs hier is de discussie meer gepolariseerd dan ooit.]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/keep-the-web-free-say-no-to-web3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>Dave Grohl &#8211; The Storyteller</title>
				
		<link>http://dtd.local/dave-grohl-the-storyteller/</link>
				<comments>http://dtd.local/dave-grohl-the-storyteller/#comments</comments>
				<pubDate>wo, 12 jan 2022 22:54:00 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17978</guid>
				<description><![CDATA[De kunst van verhalen vertellen is dat je je toehoorders meeneemt op een avontuur zonder dat ze het door hebben. Ogenschijnlijk willekeurige gebeurtenissen rijg je langzaam aan elkaar tot een complete odyssee. Dave Grohl is niet alleen een goede artiest, maar minstens een zo goede verhalenverteller. Zijn boek The Storyteller is een aaneenschakeling van gebeurtenissen [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>De kunst van verhalen vertellen is dat je je toehoorders meeneemt op een avontuur zonder dat ze het door hebben. Ogenschijnlijk willekeurige gebeurtenissen rijg je langzaam aan elkaar tot een complete odyssee. Dave Grohl is niet alleen een goede artiest, maar minstens een zo goede verhalenverteller. Zijn boek The Storyteller is een aaneenschakeling van gebeurtenissen uit Dave's leven, vertelt door hem zelf. Ik heb de Nederlandse vertaling gelezen, daar lees je zelfs zijn stem door. Ik begrijp uit andere recensies dat Dave de audioversie zelf heeft ingesproken. Als je de kans hebt, luister die dan. Ik garandeer je dat je Grohl nog meer in je achting stijgt. Als vader, vriend, zoon en verhalenverteller. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1303" height="2390" src="http://dtd.local/wp-content/uploads/image-1.jpg" alt="" class="wp-image-17977" srcset="http://dtd.local/wp-content/uploads/image-1.jpg 1303w, http://dtd.local/wp-content/uploads/image-1-768x1409.jpg 768w, http://dtd.local/wp-content/uploads/image-1-837x1536.jpg 837w, http://dtd.local/wp-content/uploads/image-1-1117x2048.jpg 1117w" sizes="(max-width: 1303px) 100vw, 1303px" /></figure>



<p>Zijn boek The Storyteller is wars van roddel, achterklap, backstage-schandalen. Het zijn verhalen die Grohl je in de kroeg zou vertellen. Terwijl je samen aan de toog hangt, je bestelt nog een rondje pils en Dave hangt de ene anekdote aan de volgende. Hoe hij Lemmy ontmoette (als je niet weet wie Lemmy is stop nu met mij volgen), ineens voor Iggy Pop drumde, hoe hij bevriend raakt met Paul McCartney maar ook hoe hij overleefde in een oud huis vol modderworstelaars. Of zijn portemonnee jaren later terugkreeg, waardoor hij de stripclub van Pantera niet in mocht.<br>Tussendoor lees je over Dave de vader en de zoon. Hoe belangrijk familieleven voor hem is. Hoe belangrijk zijn vrienden zijn. Hoe hij 16 tijdzones in 32 uur doorkruist om in Australië op te treden én bij het jaarlijkse schoolfeest van zijn dochters te kunnen zijn.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1440" height="2560" src="http://dtd.local/wp-content/uploads/img_1332-scaled.jpg" alt="" class="wp-image-17976" srcset="http://dtd.local/wp-content/uploads/img_1332-scaled.jpg 1440w, http://dtd.local/wp-content/uploads/img_1332-768x1365.jpg 768w, http://dtd.local/wp-content/uploads/img_1332-864x1536.jpg 864w, http://dtd.local/wp-content/uploads/img_1332-1152x2048.jpg 1152w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></figure>



<p><br>Je leert niets nieuws over Kurt Cobain of over de toestanden die ze met Foo Fighters meemaakten in de beginjaren. Wel lees je hoe hij tegen de gekte van grunge in de jaren '90 keek. Hoe ze als Nirvana werden geleefd en wat het met je doet als je dat wegvalt omdat de leadzanger wegvalt. Je leert Dave Grohl nog meer waarderen als artiest en als mens.<br>En je wilt naar een rockconcert. Direct. Want daar begint alles.</p>]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/dave-grohl-the-storyteller/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>🔖 The &#8217;90s Guide To The Internet</title>
				
		<link>http://dtd.local/the-90s-guide-to-the-internet/</link>
				<comments>http://dtd.local/the-90s-guide-to-the-internet/#respond</comments>
				<pubDate>di, 11 jan 2022 07:45:44 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[kind-bookmark]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/the-90s-guide-to-the-internet/</guid>
				<description><![CDATA[Wat een fantastische en tegelijk cringy terugblik naar de jaren ‘90, met promotievideo’s voor het web. Het doet me denken aan de vele presentaties die we in de vroege 2000’s hielden voor social media. Wat nu heel gewoon is, moesten we uitgebreid uitleggen. En nu zien we hetzelfde gebeuren met nieuwe concepten als web3, NFT [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-bookmark-of h-cite">
<header>
<a href="https://vapor95.com/blogs/darknet/the-90s-guide-to-the-internet" class="p-name u-url">The '90s Guide To The Internet</a> door <span class="h-card p-author">Alexa Carson</span> <em>(<span class="p-publication">Vapor95</span>)</em></header>
</section>
Wat een fantastische en tegelijk <em>cringy</em> terugblik naar de jaren ‘90, met promotievideo’s voor het web. Het doet me denken aan de vele presentaties die we in de vroege 2000’s hielden voor social media. Wat nu heel gewoon is, moesten we uitgebreid uitleggen. En nu zien we hetzelfde gebeuren met nieuwe concepten als web3, NFT en de metaverse. Ik ben benieuwd of we in 2032 net zo terugkijken op deze begindagen.]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/the-90s-guide-to-the-internet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>🔖 sticker spotter</title>
				
		<link>http://dtd.local/sticker-spotter/</link>
				<comments>http://dtd.local/sticker-spotter/#respond</comments>
				<pubDate>ma, 10 jan 2022 15:42:13 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[art]]></category>
		<category><![CDATA[sticker]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/sticker-spotter/</guid>
				<description><![CDATA[Wat een heerlijk project om doorheen te klikken. A growing collection of sticker art, collected all over, but based in Lisbon.]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-bookmark-of h-cite">
<header>
<a href="https://stickerspotter.com/" class="p-name u-url">sticker spotter</a> <em>(<span class="p-publication">stickerspotter.com</span>)</em></header>
</section>
Wat een heerlijk project om doorheen te klikken.

<blockquote>
  A growing collection of sticker art, collected all over, but based in Lisbon.
</blockquote>]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/sticker-spotter/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>🔖 Interactieve verhalen schrijven met Twine</title>
				
		<link>http://dtd.local/interactieve-verhalen-schrijven-met-twine/</link>
				<comments>http://dtd.local/interactieve-verhalen-schrijven-met-twine/#comments</comments>
				<pubDate>zo, 09 jan 2022 21:03:47 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[bloggen]]></category>
		<category><![CDATA[interactief]]></category>
		<category><![CDATA[obsidian]]></category>
		<category><![CDATA[roam]]></category>
		<category><![CDATA[schrijven]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/interactieve-verhalen-schrijven-met-twine/</guid>
				<description><![CDATA[Ruud heeft een mooi overzicht geschreven op zijn (nieuwe!) blog over software om interactieve verhalen te schrijven. De vorm die in de software Twine zit, met de dubbele haken om pagina's te knopen, doet erg denken aan de backlinks van software als Obsidian en Roam. Wellicht dat hier ook een en ander in mogelijk is? [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-bookmark-of h-cite">
<header>
<a href="https://www.ruudbrok.nl/2022/01/06/interactieve-verhalen-schrijven-met-twine/" class="p-name u-url">Interactieve verhalen schrijven met Twine</a> <em>(<span class="p-publication">ruudbrok.nl</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary">Tijdens een conferentie over storytelling wees gastspreker Niels ’t Hooft – hybride schrijver en ontwikkelaar van de leesapp Immer – de zaal op Twine, een programma waarmee je eenvoudig interactieve verhalen kan schrijven. Deze zogenaamde Twines houden het midden tussen een verhaal en een vide...</blockquote></section>
Ruud heeft een mooi overzicht geschreven op zijn (nieuwe!) blog over software om interactieve verhalen te schrijven. De vorm die in de software Twine zit, met de dubbele haken om pagina's te knopen, doet erg denken aan de backlinks van software als Obsidian en Roam. Wellicht dat hier ook een en ander in mogelijk is? 
En dank voor de tip voor het boek &quot;De Wonderjaren van Billy Marvin&quot;, direct gereserveerd bij de bibliotheek!]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/interactieve-verhalen-schrijven-met-twine/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>🔖 Happy 10th Birthday, Bridgy!</title>
				
		<link>http://dtd.local/happy-10th-birthday-bridgy/</link>
				<comments>http://dtd.local/happy-10th-birthday-bridgy/#respond</comments>
				<pubDate>zo, 09 jan 2022 20:20:04 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[kind-bookmark]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/happy-10th-birthday-bridgy/</guid>
				<description><![CDATA[Het wonder dat Twitter reacties op mijn blogpost hier verschijnen? Komt door Bridgy. Ik begrijp nog steeds niet goed hoe het werkt, maar als het werkt is het fantastisch. Ik zou het graag op een eigen server installeren. Zodat ik minder afhankelijk ben van de buffers die Bridgy houdt om sociale netwerken niet te vaak [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-bookmark-of h-cite">
<header>
<a href="https://snarfed.org/2022-01-08_happy-10th-birthday-bridgy" class="p-name u-url">Happy 10th Birthday, Bridgy!</a> door <a href="https://snarfed.org/" class="h-card p-author"><img class="u-photo" src="https://secure.gravatar.com/avatar/947b5f3f323da0ef785b6f02d9c265d6?s=96&d=blank&r=g" alt="Ryan Barrett" width=  32 height=   32 />Ryan Barrett</a> <em>(<span class="p-publication">snarfed.org</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary">https://snarfed.org/10th_birthday_cake.jpg https://snarfed.org/10th_birthday_cake.jpg
Today marks 10 years to the day since I first launched Bridgy, my little IndieWeb side project to connect social networks and personal websites. Happy Birthday, Bridgy!
I’ve always loved the internet, but I’m n...</blockquote></section>
Het wonder dat Twitter reacties op mijn blogpost hier verschijnen? Komt door Bridgy. Ik begrijp nog steeds niet goed hoe het werkt, maar als het werkt is het fantastisch. Ik zou het graag op een eigen server installeren. Zodat ik minder afhankelijk ben van de buffers die Bridgy houdt om sociale netwerken niet te vaak te pollen. Denk ik. Maar goed, dat is zo’n project… dat komt wel een keer. Tot die tijd, happy birthday Bridgy!]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/happy-10th-birthday-bridgy/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>[Article] Zie hier een foto van onze eettafel voor een groot deel v&#8230;</title>
				
		<link>http://dtd.local/17950-2/</link>
				<comments>http://dtd.local/17950-2/#comments</comments>
				<pubDate>za, 08 jan 2022 22:39:29 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[diorama]]></category>
		<category><![CDATA[instagram]]></category>
		<category><![CDATA[miniature]]></category>
		<category><![CDATA[urban]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17950</guid>
				<description><![CDATA[Zie hier een foto van onze eettafel voor een groot deel van de ochtend. Het is lekker om zo in een weekend bezig te zijn. Ik heb het hier al een paar keer genoemd, maar sinds een week of 2 werk ik aan een klein knutselwerk. Een DIY Miniature bookstore van Robotime. Het is een [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<img loading="lazy" class="wp-image-17951 alignleft" src="http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1314-scaled.jpeg" alt="" width="230" height="409" srcset="http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1314-scaled.jpeg 1440w, http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1314-768x1365.jpeg 768w, http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1314-864x1536.jpeg 864w, http://dtd.local/wp-content/uploads/IMG_1314-1152x2048.jpeg 1152w" sizes="(max-width: 230px) 100vw, 230px" />Zie hier een foto van onze eettafel voor een groot deel van de ochtend. Het is lekker om zo in een weekend bezig te zijn. Ik heb het hier al een paar keer genoemd, maar sinds een week of 2 werk ik aan een klein knutselwerk. Een <a href="https://diysonline.com/sams-study-robotime-dg102-diy-miniature-dollhouse-kit/">DIY Miniature bookstore van Robotime</a>. Het is een druk diorama, met heel veel kleine onderdelen. Ik zit nu in het  deel van het bouwen, waar ik vooral repetitief dezelfde boekjes maak. In de hele diorama zitten zo'n 60 kleine boekjes, fotolijstjes en tientallen doosjes en koffers. En die moeten allemaal met de hand worden gevouwen en gelijmd. Dat is aan de ene kant een sleur, lopende band werk. Maar op een gegeven moment kwam ik in een flow en zit ik gewoon op een zaterdagochtend lekker wat te knutselen aan de eettafel.

Het is een ontdekking voor me, dat miniatuurbouwen. Ik noemde in <a href="http://dtd.local/bouwen-in-2022/">mijn vorige post</a> al dat ik vooral zelf diorama's wil maken die een urban scenery weergeven. Op Instagram kom ik steeds meer makers tegen die ook in die richting gaat en er zijn in elk geval al twee Nederlandse makers die ik in de gaten wil houden. <a href="https://www.samvonk.nl/">Sam Vonk</a> maakt fantastische gevels uit Amsterdam en Rotterdam. Shoarmatenten, kroegen en metrolijnen. Zijn werk staat nu ook op een expositie in Amsterdam. <a href="https://www.buildsbydave.nl/">Dave van Doorn</a> heeft een aantal prachtige miniaturen gemaakt waaronder een electriciteitshuisje met graffiti er op. Dat klinkt eenvoudig maar check die foto's eens op zijn site en Instagram en zoom in op de details. Van Dave kreeg ik via Instagram al wat tips over materiaalgebruik bij dit soort scenes. Ik kan niet wachten om er mee aan de slag te gaan. Nog meer troep op de eettafel. En eerlijk gezegd vind ik het weer spannend om <a href="https://www.posca.com/en/communities/graffiti/">na 30 jaar</a> weer eens een Posca stift in mijn handen te hebben. Maar nu voor wat tags en throw-ups in het klein...

<img loading="lazy" class="wp-image-17953 aligncenter" src="http://dtd.local/wp-content/uploads/Screenshot-Posca-PC-17K-15-mm-Extra-Broad-Tip-Suitup-Art-Supplies-20220108223452.png" alt="" width="715" height="281" srcset="http://dtd.local/wp-content/uploads/Screenshot-Posca-PC-17K-15-mm-Extra-Broad-Tip-Suitup-Art-Supplies-20220108223452.png 1350w, http://dtd.local/wp-content/uploads/Screenshot-Posca-PC-17K-15-mm-Extra-Broad-Tip-Suitup-Art-Supplies-20220108223452-768x302.png 768w" sizes="(max-width: 715px) 100vw, 715px" />]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/17950-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>Offline knutselen</title>
				
		<link>http://dtd.local/offline-knutselen/</link>
				<comments>http://dtd.local/offline-knutselen/#respond</comments>
				<pubDate>vr, 07 jan 2022 16:50:06 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[DIY]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17947</guid>
				<description><![CDATA[De laatste dagen van mijn Kerstvakantie ben ik vooral in de knutselmodus. Ik besteed een klein deel van de dag aan digitaal knutselen. Denk aan het ontdekken van mijn Obsidian notities en werkwijze. Of er voor zorgen dat het WordPress theme van deze site weer is gekoppeld aan een lokale versie. Om nog duistere redenen [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[De laatste dagen van mijn Kerstvakantie ben ik vooral in de knutselmodus. Ik besteed een klein deel van de dag aan digitaal knutselen. Denk aan het ontdekken van mijn Obsidian notities en werkwijze. Of er voor zorgen dat het WordPress theme van deze site weer is gekoppeld aan een lokale versie. Om nog duistere redenen is ergens in de zomer de koppeling met Github verloren gegaan. En daar kom ik nu pas achter, als ik een paar kleine wijzigingen wil doorvoeren.

Ik ben vooral offline aan het knutselen. Natuurlijk met <a href="http://dtd.local/bouwen-in-2022/">mijn mini boekenwinkel</a>, die ik met Kerstmis kreeg. Het bevalt me goed, om zoiets te bouwen. Gewoon wat muziek aan, laptop uit en met mes, lijm, papier en hout bezig zijn. En iets uit je handen zien verschijnen. Ik ben benieuwd wat mijn volgende project wordt. Daarnaast doen we wat kleine klussen in het huis. Nieuwe gordijnen ophangen, een bed vervangen, wat verlichting verbeteren. Dat soort zaken.

Gewoon een beetje aankneuteren in huis. Lekker hoor.]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/offline-knutselen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>Een interview over persoonlijk kennismanagement</title>
				
		<link>http://dtd.local/een-interview-over-persoonlijk-kennismanagement/</link>
				<comments>http://dtd.local/een-interview-over-persoonlijk-kennismanagement/#respond</comments>
				<pubDate>do, 06 jan 2022 14:15:12 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[digital garden]]></category>
		<category><![CDATA[digitale mediawijsheid]]></category>
		<category><![CDATA[obsidian]]></category>
		<category><![CDATA[pkm]]></category>
		<category><![CDATA[sneltoets]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17939</guid>
				<description><![CDATA[In maart verschijnt het 0-nummer van het PKM-Magazine, een nieuw initiatief van Martijn Aslander. Die je natuurlijk nog kent van Lifehacking en tegenwoordig door het leven gaat als Tech Filosoof en Fijne Weekupdate-Schrijver. Het papieren magazine is gericht op het onderwerp Persoonlijk Kennis Management. Een veilige term voor kenniswerkers, maar wat neerkomt op het onderhouden [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[In maart verschijnt het 0-nummer van het PKM-Magazine, een nieuw initiatief van Martijn Aslander. Die je natuurlijk nog kent van Lifehacking en tegenwoordig door het leven gaat als <a href="https://www.managementboek.nl/magazine/interview/11457/martijn-aslander-digitale-fitheid-is-cruciaal-voor-ons-werk">Tech Filosoof</a> en <a href="https://world.hey.com/martijnaslander">Fijne Weekupdate-Schrijver</a>. Het papieren magazine is gericht op het onderwerp <em><strong>Persoonlijk Kennis Management</strong></em>. Een veilige term voor kenniswerkers, maar wat neerkomt op het onderhouden van je eigen commonplace book, je eigen Digital Garden of simpelweg het verzamelen, ordenen, verfijnen, linken en terugvinden van je notities en gedachten. Een onderwerp naar mijn hart dus.

Vandaag ben ik voor deze proef-editie geïnterviewd door een van de redacteuren. Een lekker gesprek over de geschiedenis van Lifehacking, de onderdelen van kennis management en mijn all-time favoriete tip om slimmer te werken. Welke tip dat is, dat lees je wel in het blad!

Heeft PKM ook jouw aandacht, dan is de community <a href="https://start.digitalefitheid.nl/home">Digitale Fitheid</a> eentje om in de gaten te houden.]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/een-interview-over-persoonlijk-kennismanagement/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>Mijn NOW pagina</title>
				
		<link>http://dtd.local/mijn-now-pagina/</link>
				<comments>http://dtd.local/mijn-now-pagina/#comments</comments>
				<pubDate>do, 06 jan 2022 11:15:00 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[indieweb]]></category>
		<category><![CDATA[personal homepages]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17937</guid>
				<description><![CDATA[Veel bloggers en site-eigenaren houden hun eigen NOW pagina bij. Een eenvoudig inkijkje in waar je op een gegeven ogenblik mee bezig bent. Met je werk, in je privé leven, hobbies, gedachten, richtingen. Wat je maar wilt. Er is namelijk geen format voor een NOW pagina, anders dan dat hij vaak is te vinden achter [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[Veel bloggers en site-eigenaren houden hun eigen NOW pagina bij. Een eenvoudig inkijkje in waar je op een gegeven ogenblik mee bezig bent. Met je werk, in je privé leven, hobbies, gedachten, richtingen. Wat je maar wilt. Er is namelijk geen format voor een NOW pagina, anders dan dat hij vaak is te vinden achter de <a href="http://dtd.local/now/">/now URL</a>. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f448.png" alt="👈" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Probeer maar.

Het lijkt me leuk om dit eens een tijdje vol te houden. Nee, ik ga die pagina niet dagelijks bijhouden wat ik op dat moment doe. Ik wil het eens per maand een update geven. Als mensen zich afvragen waar ik zoal mee bezig ben, dan kun je het daar vinden. Een inkijkje in mijn leven. Het dient verder geen zakelijk of hoger doel. Het is er voor wie het interessant vindt.

Het internet zou het internet niet zijn als er geen directory van Now-pagina's bestaat. Natuurlijk bestaat die! Neem een kijkje op <a href="https://nownownow.com/">nownownow.com</a>. Ik vermoed dat je een van de twee gedachten hebt:

"nou nou nou... moet dat nou allemaal? Wat is daar nu het nut van?"

of

"nu nu nu! Ik wil dit!"

Succes!]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/mijn-now-pagina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>[Reply] Wat een mooie stap Ton! Tof dat je een koppeling tussen O&#8230;</title>
				
		<link>http://dtd.local/wat-een-mooie-stap-ton-tof/</link>
				<comments>http://dtd.local/wat-een-mooie-stap-ton-tof/#comments</comments>
				<pubDate>wo, 05 jan 2022 20:40:26 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[indieweb]]></category>
		<category><![CDATA[drummer]]></category>
		<category><![CDATA[frankopedia]]></category>
		<category><![CDATA[obsidian]]></category>
		<category><![CDATA[opml]]></category>
		<category><![CDATA[pkm]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/wat-een-mooie-stap-ton-tof/</guid>
				<description><![CDATA[Wat een mooie stap Ton! Tof dat je een koppeling tussen Obsidian en OPML weet te maken. Ik denk dat je hiermee zeker in de Drummer community ook waardevol kunt zijn. Er zijn steeds meer bewegingen om lokale PKM systemen te koppelen aan outliners en blogsystemen. Een mooie stap voorwaarts! Ik ben benieuwd naar je [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="h-cite response u-in-reply-to">
<header>
<a href="https://www.zylstra.org/blog/2022/01/federated-bookshelves-obsidian-notes-to-opml/" class="p-name u-url">Federated Bookshelves: Obsidian Notes To OPML</a> by <span class="h-card p-author">Ton Zijlstra</span><em> (<span class="p-publication">zylstra.org</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary">I have a working proof of concept to take individual book notes from Obsidian, turn them into an OPML list of books, and publish them on this webserver. As I had time off these past days I’ve allowed myself to do some code tinkering, resulting in the set-up shown in the image below.

A sketch of m...</blockquote></section>

Wat een mooie stap Ton! Tof dat je een koppeling tussen Obsidian en OPML weet te maken. Ik denk dat je hiermee zeker in de Drummer community ook waardevol kunt zijn. Er zijn steeds meer bewegingen om lokale PKM systemen te koppelen aan outliners en blogsystemen. Een mooie stap voorwaarts! Ik ben benieuwd naar je scripts.]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/wat-een-mooie-stap-ton-tof/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>[Like]</title>
				
		<link>http://dtd.local/17935-2/</link>
				<comments>http://dtd.local/17935-2/#respond</comments>
				<pubDate>wo, 05 jan 2022 19:34:34 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[kinds-like]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/17935-2/</guid>
				<description><![CDATA[]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-like-of h-cite">
<header>
<a href="https://www.zylstra.org/blog/2022/01/federated-bookshelves-obsidian-notes-to-opml/" class="p-name u-url">Federated Bookshelves: Obsidian Notes To OPML</a> by <span class="h-card p-author">Ton Zijlstra</span> <em>(<span class="p-publication">zylstra.org</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary">I have a working proof of concept to take individual book notes from Obsidian, turn them into an OPML list of books, and publish them on this webserver. As I had time off these past days I’ve allowed myself to do some code tinkering, resulting in the set-up shown in the image below.

A sketch of m...</blockquote></section>]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/17935-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>🔖 The Technium: Ideas Want to be Shared</title>
				
		<link>http://dtd.local/the-technium-ideas-want-to-be/</link>
				<comments>http://dtd.local/the-technium-ideas-want-to-be/#comments</comments>
				<pubDate>wo, 05 jan 2022 10:11:44 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>
		<category><![CDATA[copyright]]></category>
		<category><![CDATA[future]]></category>
		<category><![CDATA[ideas]]></category>
		<category><![CDATA[IP]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/the-technium-ideas-want-to-be/</guid>
				<description><![CDATA[Ik krijg deze post van Kevin Kelly langs verschillende kanten getipt, dus later vandaag eens rustig lezen. Ben benieuwd!]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-bookmark-of h-cite">
<header>
<a href="https://kk.org/thetechnium/ideas-want-to-be-shared/" class="p-name u-url">Ideas Want to be Shared</a> door <span class="h-card p-author">Kevin Kelly</span> <em>(<span class="p-publication">The Technium</span>)</em></header>
<blockquote class="e-summary">I have contrarian ideas on intellectual property. I've come to think that the natural home of ideas is in the commons, that they should not be "owned" for very long. My perspective is neither widespread, nor part of current law,</blockquote></section>
Ik krijg deze post van Kevin Kelly langs verschillende kanten getipt, dus later vandaag eens rustig lezen. Ben benieuwd!]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/the-technium-ideas-want-to-be/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>🔖 On Writing Well &#8211; by William Zinsser &#124; Derek Sivers</title>
				
		<link>http://dtd.local/bookmark-on-writing-well-by-william/</link>
				<comments>http://dtd.local/bookmark-on-writing-well-by-william/#respond</comments>
				<pubDate>di, 04 jan 2022 22:51:13 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[bloggen]]></category>
		<category><![CDATA[schrijven]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/bookmark-on-writing-well-by-william/</guid>
				<description><![CDATA[Een fantastische verzameling notities van Derek Sivers over het boek On Writing Well. Het is geen samenvatting, maar de losse notities die Derek maakte toen hij het boek las. Hij heeft dit van 200+ boeken op zijn site. Je bent zo een avond zoet. Aanrader!]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<section class="response u-bookmark-of h-cite">
<header>
<a href="https://sive.rs/book/OnWritingWell" class="p-name u-url">On Writing Well - by William Zinsser | Derek Sivers</a> <em>(<span class="p-publication">sive.rs</span>)</em></header>
</section>
Een fantastische verzameling notities van Derek Sivers over het boek On Writing Well. Het is geen samenvatting, maar de losse notities die Derek maakte toen hij het boek las. Hij heeft dit van 200+ boeken op zijn site. Je bent zo een avond zoet. Aanrader!]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/bookmark-on-writing-well-by-william/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
							<title>Was de iWalk een vroege iPhone?</title>
				
		<link>http://dtd.local/was-de-iwalk-een-vroege-iphone/</link>
				<comments>http://dtd.local/was-de-iwalk-een-vroege-iphone/#respond</comments>
				<pubDate>di, 04 jan 2022 22:17:58 +0100</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Frank Meeuwsen]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[random]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://diggingthedigital.com/?p=17916</guid>
				<description><![CDATA[Dagelijks (nou ja, bijna dagelijks) loop ik door mijn archief om te zien wat ik zoal in voorgaande jaren postte. Vandaag 20 jaar geleden was dat een bericht over de iWalk. Geen idee wat het was en de link doet het ook niet meer. Gelukkig is er nog Wired met hun archief. Gelukkig zegt 1 [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[Dagelijks (nou ja, bijna dagelijks) loop ik door <a href="http://dtd.local/onthisday/">mijn archief</a> om te zien wat ik zoal in voorgaande jaren postte. Vandaag 20 jaar geleden was dat <a href="http://dtd.local/de-iwalk-de-pda-van/">een bericht</a> over de iWalk. Geen idee wat het was en de link doet het ook niet meer. Gelukkig is er nog Wired met hun archief. Gelukkig zegt 1 foto meer dan 100 woorden, want van <a href="https://www.wired.com/2002/01/iwalk-looks-more-like-iwish/">het gearchiveerde artikel</a> is geen chocola te maken. De verschillende CMS'en hebben hun tol geëist op de tekst vrees ik.

Maar de foto laat wel een apparaat zien wat met terugwerkende kracht best op een iPhone lijkt. Maar het blijkt een paar jaar later <a href="https://www.applegazette.com/iphone/fake-product-flashback-iwalk/">toch allemaal een grote hoax</a> te zijn.]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>http://dtd.local/was-de-iwalk-een-vroege-iphone/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>